<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<articles>
    <article>
        <title>RSVP Sudan: Sudanese journalist vanwege kritiek opnieuw aangeklaagd</title>
        <description>Abuzar Al Amin, journalist en voormalig redacteur van een Sudanese krant werd in mei 2010 gearresteerd. Het kantoor van de krant werd door de veiligheidsdienst doorzocht en gesloten. Abuzar Al Amin werd tot vijf jaar gevangenisstraf veroordeeld wegens het ‘ondermijnen van de grondwet’ en het ‘publiceren van onjuist nieuws’. Dit had betrekking op artikelen waarin hij kritiek uitte op de overheid.</description>
        <startdate>29-05-2012</startdate>
        <enddate>31-06-2012</enddate>
        <url>http://www.amnesty.nl/actiecentrum/acties/rsvp-sudan-sudanese-journalist-vanwege-kritiek-opnieuw-aangeklaagd</url>
        <geopoint>70.22212, -20 33253</geopoint>
    </article>
    <article>
        <title>RSVP Egypte: 23-jarige Egyptenaar doodgeschoten door politie</title>
        <description>De 23-jarige Mohamed Sayed Ibrahim Abdel Latif werd op 29 januari 2011 in Caïro door de politie neergeschoten. Hij was onderweg om spullen op te halen voor zijn werk in een bakkerij. Hij hielp een gewonde man, die bij een politiebureau op straat lag. Op dat moment werd hij in zijn nek en arm geschoten. Hij stierf in het ziekenhuis aan zijn verwondingen.</description>
        <startdate>29-05-2012</startdate>
        <enddate>31-07-2012</enddate>
        <url>http://www.amnesty.nl/actiecentrum/acties/rsvp-egypte-23-jarige-egyptenaar-doodgeschoten-door-politie</url>
        <geopoint>70.22212, -20 33253</geopoint>
    </article>
    <article>
        <title>RSVP Italië: Huisuitzettingen Roma</title>
        <description>Honderden Roma-families in Italië lopen het risico gedwongen uit hun huizen te worden gezet. Bijna dagelijks worden volwassenen en kinderen die in illegale kampen wonen, gedwongen hun huizen te verlaten. Ze genieten geen wettelijke bescherming. In veel gevallen raken de betrokkenen dakloos.</description>
        <startdate>29-05-2012</startdate>
        <enddate>31-07-2012</enddate>
        <url>http://www.amnesty.nl/actiecentrum/acties/rsvp-italie-huisuitzettingen-roma</url>
        <geopoint>70.22212, -20 33253</geopoint>
    </article>
    <article>
        <title>Verenigde Staten: al bijna veertig jaar in eenzame opsluiting</title>
        <description>Albert Woodfox (1947) en Herman Wallace (1941) worden al jaren in eenzame opsluiting vastgehouden, voornamelijk in de Louisiana Staatsgevangenis in de stad Angola. Op wat korte uitzonderingen na, zit Albert al veertig jaar in eenzame opsluiting en Herman 37 jaar. Ze zitten 23 uur per dag alleen in een kleine cel, met beperkte toegang tot hun persoonlijke bezittingen, juridische bijstand en bezoek. Ze mogen slechts drie uur per week naar buiten.</description>
        <startdate>24-04-2012</startdate>
        <enddate>30-07-2012</enddate>
        <url>http://www.amnesty.nl/actiecentrum/acties/verenigde-staten-al-bijna-veertig-jaar-in-eenzame-opsluiting</url>
        <geopoint>70.22212, -20 33253</geopoint>
    </article>
    <article>
        <title>Mexico: Priester en collega`s bedreigd</title>
        <description>Fray Tomás González is een katholieke priester, hoofd van La 72, een opvanghuis voor migranten, en directeur van het Usumacinta mensenrechtencentrum (Centro de Derechos Humanos del Usumacinta, CDHU). Fray Tomás González en zijn medewerkers zijn de afgelopen maanden herhaaldelijk lastiggevallen en bedreigd vanwege hun werk op het gebied van migrantenrechten.</description>
        <startdate>24-04-2012</startdate>
        <enddate>30-06-2012</enddate>
        <url>http://www.amnesty.nl/actiecentrum/acties/mexico-priester-en-collegas-bedreigd</url>
        <geopoint>70.22212, -20 33253</geopoint>
    </article>
    <article>
        <title>Syrië: Anas al-Shogre mogelijk gemarteld</title>
        <description>Anas al-Shogre (ook bekend als al-Shogri) is 23 jaar en wordt sinds 14 mei 2011 incommunicado vastgehouden. Hij zou in slechte gezondheid verkeren en mogelijk gemarteld zijn.</description>
        <startdate>24-04-2012</startdate>
        <enddate>30-06-2012</enddate>
        <url>http://www.amnesty.nl/actiecentrum/acties/syrie-anas-al-shogre-mogelijk-gemarteld</url>
        <geopoint>70.22212, -20 33253</geopoint>
    </article>
</articles>